最撚憎人淨係覆icon

我屌你老母 你老母俾狗屌啊

在所有抑鬱性障礙中重性抑鬱障礙的症狀最為嚴重，其表現為三方面：心境、認知和軀體功能。心境方面，患者長期（兩周以上）處於極其抑鬱的情感狀態中；認知方面，患者往往看到事物的消極面，被空虛感和無價值感包圍；軀體功能方面主要有進食和睡眠障礙和無力感，頭痛等[1]。患者可能反覆想到死或者有自殺企圖，最終大約有3.4%的患者自殺[10]。

對重性抑鬱障礙的診斷主要依據的是精神疾病診斷與統計手冊（DSM）中的相關標準。醫生需要首先排除生理因素、濫用藥物[11]或者喪慟引起的情況[12]，然後通常會進行有關抑鬱程度的測試以確診[3]。

對於確診的患者醫生往往會建議抗抑鬱藥物治療，即選擇性5-羥色胺再吸收抑制劑（SSRIs），單胺氧化酶抑制劑（MAOI）和三環類抗抑鬱藥，有時還會建議患者參加心理治療[3]。對於年輕患者，例如兒童則應當首先考慮心理治療[13]，而對於症狀特別嚴重（有嚴重自殺企圖或者緊張性患者）的患者則可能進行電痙攣療法（ECT）[14]。 對於大多數重性抑鬱障礙的患者，總的來說預後還是良好的。大多數患者會在未治療下康復[15]或者自行緩解[16]。有超過35%的患者將來可能會復發[7]，但是心理治療有較好的預防復發的作用[17]。對於發病早、有精神病樣症狀或者同時患有人格障礙的患者則預後不良，他們可能會經歷慢性的反覆發作，自殺率也較高[8][9]。

季節性情緒失調的症狀與重性抑鬱障礙相似或稍輕，有時它被歸為重性抑鬱障礙的一個亞型[18]。這種疾病的主要特點就是總是在寒冷季節發病並在其他季節完全緩解。季節性情緒失調隨緯度的增高而越發流行, 意即日照時間越少，發病率越高，多曬太陽可減輕病情，對這種疾病的診斷需要確認患者只在特定時節發病而在其他季節從未發病。對患者的治療與重性抑鬱障礙的治療相似，對於季節性情緒障礙，光照療法似乎特別有效[1]。

唔知答你咩好，又唔想藍tick你咪彈個emoji出黎囉仆街

最憎你呢類仆街覆少少文字好辛苦？

咩叫覆icon

所以你咪A0囉

關你鳩事

不願面對